［開放討論］點睇沈旭暉個‘和理非後援基金’plan

拋磚
TLDR ：極大保留，好大陣大台味，肯定玩到歐盟咁四分五裂講唔掂數

A. 集中啲錢整個基金，再由十長老最終決定啲錢點用

1. 大台
2. 啲錢點用，當區區議員清楚過其他人
3. 集合既錢，係咪涉及再分配？
Eg有啲區會補貼其他區？
3. 一區之內、區與區之間，點分配政府資源已經會有衝突
依家再加多樣？

B. 俾錢請‘社會賢達’，‘精英’

1. 一般情況當然唔好要人白做
不過沈生講既啲精英by definition 個個上撚哂岸啦
係有心幫既
好唔好意思喺幫義士吊命既基金攞錢出糧呀

K Kwong 何cc 大丁幾撚時出糧呀？
（有計劃另外籌就另一件事）
所撚謂經驗智慧
有心幫既花少少時間寫篇文
或得閒食飯過兩招，已經得啦
使唔使出糧呀
請多幾個義士好過啦

C. 十賢人+n個社區幹事 = 極官僚體系，騎劫運動
1. 十賢人標準：

咁既標準，你好意思一開始包埋云伯？

沈旭暉＋鄭立共同建議：當選民主派議員捐出部分薪金支援前線義士

2. 除咗練乙錚
十賢人+退休人士做既社區幹事
肯定淺黃至淺藍
本土聲音係定邊緣化

3. 一定要重申，中國人最中意內鬥
香港社運歷史，4-5條以上政治人物長期合作冇反面收場既我真係數唔出
你同我講十個？

4. 沈生軟實力出眾
或者西環做野
咁既體系，影響到十賢人四五個已經可以騎劫成個運動
啲退休高官，你估有冇野俾中共揸住
到時督灰點算

小意見：
1. 錢絕不能玩中央分配
最多十八區各自夾錢
咁樣反而可以配合埋區議會選舉撥款一齊考慮
Eg 有啲區政府錢俾少啲
咪基金分多啲俾佢
咁反而可以有助合作

有乜野跨區大project，就個別考慮

2. 啲濕鳩精英有心既非常感謝
要出糧既就算撚數啦

3. 可以一個中央諮詢體制
幫各區解決各種申請撥款問題
但最終決策、啲錢點用一定係當區決定
甚至嚴重分歧時，最最最終區議員自己決定啲錢點用

4. 考慮實際情況，全職議員應該比兼職議員俾少一半
人哋錢俾少咗但所有時間放落個區到

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

今晚一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
聽日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

幫推
沈大師抽下水屌下政府
做個學者界陶傑咪幾好
實預 就左膠味不脫嫁啦 不了

*務

如果要長久運作
用4年打好根基
我覺得要做